\begin{frame}
    \frametitle{Ursprüngliche Idee}
	\begin{itemize}
		\item kleines Spiel
		\item Spielinstanz per Port
		\begin{itemize}
			\item Ethernet
			\item USB
			\item PMod
			\item RPi
			\item Arduino
			\item ...
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Datenübertragung}
	\begin{itemize}
		\item erstmal generell Daten per Port empfangen
		\item welcher Port?
		\begin{itemize}
			\item Ethernet, USB? => nicht einfach, benötigt OS
			\item Raspberry PI 2 vorhanden
			\item Arduino Kit mit Jumper Kabel und Breadbord vorhanden
			\item[$\Rightarrow$] Verbindung per RPi Header
			\item Beide Boards unterstützen I2C, dennoch erstmal GPIO nutzen da einfacher
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{RPi Port}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{rpi_port}
		\caption{RPi Port}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau - Plan}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{plan}
		\caption{Aufbau}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau - 1}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{aufbau1}
		\caption{Aufbau}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau - 2}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{aufbau2}
		\caption{Aufbau}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Vivado}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{block}
		\caption{Aufbau}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Vivado - Pin Constraints}
	\begin{lstlisting}[language=C++, gobble=8, tabsize=4, basicstyle=\fontsize{7}{8}\selectfont\ttfamily]
		set_property -dict { PACKAGE_PIN W18   IOSTANDARD LVCMOS33 } [get_ports { raspberry_pi_tri_io[0] }];
		set_property -dict { PACKAGE_PIN W19   IOSTANDARD LVCMOS33 } [get_ports { raspberry_pi_tri_io[1] }];
		set_property -dict { PACKAGE_PIN Y18   IOSTANDARD LVCMOS33 } [get_ports { raspberry_pi_tri_io[2] }];
		# ...
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{GPIO Protokoll (quick and dirty)}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{protocol}
		\caption{GPIO Protokoll}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Zwischenfazit}
	\begin{itemize}
		\item Datenverbindung funktioniert
		\item Übertragungsrate: 4 bit / sec
		\item[$\Rightarrow$] Spielinstanz darf nicht groß sein
		\item[$\Rightarrow$] Alternative: nur seed übertragen
		\item Seed = $\{a, b, c\}$ mit $f(x) = a \cdot x^b + c$
		\begin{itemize}
			\item jede Komponente 8 bit groß
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Das \dq Spiel\dq}
	\begin{itemize}
		\item zu viel Zeit mit Datenverbindung verbracht
		\item zum Testen: $f(x) = a \cdot x^b + c$ plotten
		\begin{itemize}
			\item Testpatterngenerator bekommt 16 ganzzahlige Datenpunkte: $(x, y)$
			\item Wertebereich: 1280 x 720
			\item Datenpunktgröße: 3 x 3
			\item Bildskalierung: $f(x, y) = (s_x \cdot x, s_y(a \cdot x^b + c))$
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ergebnis - 1}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{result1}
		\caption{Ergebnis mit $\{2, 1, 5\}$}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ergebnis - 2}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{result2}
		\caption{Ergebnis mit $\{1, 2, 0\}$}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ausblick}
	\begin{itemize}
		\item Protokoll verbessern oder I2C nutzen
		\item negative Zahlen
		\item mehr Datenverbindungen
		\item Raspberry PI als Brücke nutzen (Laptop->RPi->Pynq->Monitor)
		\item Spiel oder Plotter erweitern
	\end{itemize}
\end{frame}
